---
title: داده های عمومی تمام مشکلات را حل نمی کنند
category:
  - general
incomplete: true
related:
  - proprietary-problems
  - trademark-is-not-data
---

داده های عمومی بسیار مفید و موثر هستند، اما نمی توان انتظار داشت که تمام مشکلات را
حل کنند.

* مواد اولیه
  * زمین
    * قیمت خرید و اجاره مسکن
  * آب
* تبلیغات
  * لاکچری بودن
  * برخی هم چنان جنس گران می خرند.
